好好地「瑞士卷」做乜要叫「卷蛋」咁難聽

間間 online shop 都叫日本卷蛋 ，明明係大陸用語嚟。
最近發現連香港啲舊式麵包舖都寫住「卷蛋」。。。

瑞士卷就瑞士卷啦！

仲有戚風 唔講以為係戚秦氏個叔仔

非洲大陸？

卷蛋？未聽過，支那人先叫卷蛋

卷蛋d cream多d同埋係甜cream
瑞士卷係薄薄地嘅鹹buttercream？

真

真 明明而前都叫開雪芳蛋糕

是說慌蛋糕

戚風都可能只係跟台灣叫
但卷蛋就真係..........

利：覺得兩種叫法都唔知jm9

仲有咩古早味
改個名就可以賣貴幾十蚊

係香港先會咁

以前都係叫蛋卷

戚風係直譯英文chiffon ？
雪芳應該係美心作？

瑞乜L野士卷？
唔好拉攏外國勢力，搞亂香港la

#曲

牛角包又無啦啦又跟唔知大陸定台灣叫可頌

你講完呢句上面靜曬

支乜那

日本叫Roll cake 咁唔叫卷蛋可以叫乜
瑞士卷係你地最憎嘅美心嘅叫法

瑞士卷又未必係美心叫法嘅，可能只係直譯

咁點樣同餅乾嗰種蛋卷分辨開？

古早味通常等於唔好味

同瑞士雞翼係同理
唔係瑞士發明嘅瑞士卷

回正題，咁日本原文係叫roll cake，咁咪日本卷蛋
「日本瑞士卷」咪更加怪

同埋八九十年代都大把人叫佢做卷蛋，根本唔關支那事
就好似有啲人自己叫開花士檸/凡士林，就覺得另一種叫法係支那人咁

不嬲都叫卷蛋
做乜無啦啦又變咗蝗語

而家啲人自己未用過就話係蝗語㗎啦

Welcome to child登

雪芳係直譯英文chiffon

不如你試吓自己開口讀一次chiffon

仲有吐司

chiffon ch 音係讀sh
所以譯做雪。譯做戚係唔識字

但點解我睇維基外面寫雪芳，但禁入去係變左戚風？

可頌係法文音譯到普通話
可頌好似係台灣叫

「瑞士卷」同「雪芳」好平民，屋邨野，十蚊8蚊都有得食
個名一轉做卷蛋/戚風
即刻好似變左唔同野 又可以賣貴啲

話不嬲叫卷蛋嗰啲，其實中學畢業未？

卷蛋細細個已聽過
又關支那事? 印象強国叫開蛋卷?

仔都生埋啦

你唔講都以為仲係叫瑞士卷
第一次聽卷蛋呢個名

我知係音譯
但香港不嬲叫開牛角包

我細個都係叫卷蛋，反而係近十幾年先聽到瑞士卷

利：80後，香港大

蛋卷唔係硬硬地果種食物咩?
成罐食幾年果隻

咪係，反而係叫瑞士卷嗰啲大學畢業未

可頌係扮法文音姐 法文真正係瓜喪
同埋香港好好地叫開牛角包 唔知做乜鳩係有班人中意用d台式字嚟取代香港本身用緊d字

蛋卷叫咗好多年啦，戚風就真係入呢po先第一次聽

卷蛋定蛋卷，兩樣野黎

多啲去啲cafe就見到戚風，賣成6-7十蚊件

一係叫卷蛋糕會好聽啲
卷蛋卷住隻蛋咩

sorry睇錯咗蛋卷

舊式面包舖係叫卷蛋
好細個嘅時候都係咁叫

多士＞吐司
芝士＞起司

抄台灣，但質素差太遠

如果係八月堂，台灣野用台灣名都合理
平時就冇聽過人用可頌

都係支那話 不用分那麼細

吓？我自出娘胎我老母已經同我果啲係卷蛋，反而瑞士卷好少聽，係得嘉頓個廣告咁講

利：80後

而家先知佢係台灣牌子

我年過三十，細個幾歲老豆老母已經買卷蛋我食
到而家佢都係叫卷蛋

咪蛋卷同卷蛋咁分
cls…卷蛋叫左廿年又變蝗語

明明細細個就係叫卷蛋

我阿婆都係講卷蛋 但阿媽就瑞士卷

點解水果拼盤叫做環球水果拼盤
檸檬茶要叫新鮮檸檬茶

嘉頓果隻瑞士卷同西餅舖果啲捲蛋係兩樣野黎喎 形狀同size都唔同

第一次聽人叫卷蛋

卷蛋 roll egg
卷蛋糕 roll cake
聽左三十幾年都係叫瑞士卷，係呢期連登話有人叫卷蛋先知

你都戇鳩

由細到大都叫卷蛋

係支那先叫瑞士卷

你身邊冇人咁叫姐

由細到大叫開蛋卷喎
卷蛋真係未聽過
利申90後

捲蛋

瑞士卷

32歲（卷蛋）

咪係 勁on9
成日聽到人咁叫都覺得尷尬癌發作

你係咪以為chiffon係讀痴方？

屌

百度瑞士卷：

百度卷蛋：

問題就是：你會叫瑞士卷做卷蛋還是蛋卷？

答案看似簡單，但原來兩種叫法都各有支持者，而且雙方都堅持自己的叫法才是正確。網上公投結果以「卷蛋派」佔大多數，也有人堅持只叫瑞士卷，至於「蛋卷派」雖然勢孤力弱，不過都能夠找到證據，的確有不少舊式冰室稱瑞士卷為蛋卷。

真，屌你老母樓主，十足十美國左膠

人地個product叫瑞士卷。你叫roll cake做瑞士卷係唔岩，咁係用左人哋個product名（好似係）

他解釋以前很多冰室都會把瑞士卷這種用雞蛋做的蛋糕直譯為Egg Roll，因此人們就叫它蛋卷；不過當大家都知道瑞士卷的英文其實是Swiss Roll後，新式的茶餐廳及麵包店通常都會採用瑞士卷或卷蛋兩個叫法。

我地係咁理解，強国理解不能
平時叫開米線 米粉，佢地係掉轉

卷蛋感覺咪平民啲叫法
但瑞士卷都係有好耐，換埋外國名可以賣貴啲

以前很多冰室都會把瑞士卷這種用雞蛋做的蛋糕直譯為Egg Roll，因此人們就叫它蛋卷；不過當大家都知道瑞士卷的英文其實是Swiss Roll後，新式的茶餐廳及麵包店通常都會採用瑞士卷或卷蛋兩個叫法。

自己未聽過就話人蝗語

起台灣見到古早味都係啲真正既傳統口味...
同埋唔知係唔係傳統野唔值錢...一般反而會平啲..
同埋古早味蛋糕同韓風蛋糕...肯定係韓風貴啲...
係得香港咁痴線...掛個古早味就賣貴勁多..
香港傳統風味都唔去珍惜...去食咩台灣古早味

80後，細個幫老母落街買嘢
細細碌嘉頓出果隻叫瑞士卷
大大碌麵包舖有賣果隻叫卷蛋 (好似話本身叫蛋卷，但係為咗同新年一盒盒鐵罐果啲分別就倒莊叫卷蛋)

2樣都會叫

你唔講完全唔知咩來

swiss roll chiffon 以前已經譯得好好
新譯未必蝗語 但真係無以前譯得咁好

樓主呢種撚人咪同之前有條友老屈冰箱係蝗語一樣 自己唔識唔講就覺得唔係香港語言
跟住好記得嗰個po有人貼舊報紙195幾年已經有冰箱呢個字眼收撚左佢皮

我仔都10歲，我都係由細到大叫開卷蛋脷伸：祖宗三代都係香港人

果晚診完第二日咪就係就有左戚風

卷蛋我細個七八十年代响屋村茶餐廳已經聽過。反而而家少聽到咁叫，不過而家香港茶餐廳好多無西餅賣。

廿年前都已經叫開卷蛋

有餅鋪叫蛋糕卷

只聽過瑞士卷同蛋卷，同卷蛋糕

卷蛋糕喺某啲細餅舖見過，大舖見到嘅都係瑞士卷/蛋卷

卷蛋兩隻字就呢幾年先開始見到

80後、一直叫開卷蛋

近呢十年先多左舖頭叫「瑞士卷」

大家可以為蛋卷卷蛋開戰
但唔好自己唔撚識就乜尻都話係蝗語
香港人講開，大陸人又講，咁我係咪就唔撚講得？
我痾屎佢又痾屎，咁我點撚樣算？

我呀嫲八十幾歲，香港出世，都係講卷蛋

其實支那係將瑞士卷叫做蛋卷

下面寫明係迷你瑞士卷
姐係細隻版瑞士卷

上面係瑞士卷

捲你老母蛋

雪櫃雪冰果格嘢咪叫冰箱/冰格，以前廣東話全部都好直接，係而家先加咗好多偽書面語嘅字

其實支那叫瑞士卷真係叫返做瑞士卷

你係咪失憶 細細個1999-200x果陣老母美心定聖安娜買返黎已經叫緊捲蛋喎

你九成九係話菠蘿同鳳梨兩樣既傻鳩黎

卷蛋係香港叫法 蛋卷先係支那叫法

利申 以前做過餅店，成日有大陸人問蛋卷，我拎一盒盒嗰啲元朗蛋卷比佢，佢又話唔係呢啲，聽耐咗先知佢地叫瑞士卷做蛋卷

千鳥勁啲定雷切勁啲?

兩樣都有人講囉好無

他解釋以前很多冰室都會把瑞士卷這種用雞蛋做的蛋糕直譯為Egg Roll，因此人們就叫它蛋卷；不過當大家都知道瑞士卷的英文其實是Swiss Roll後，新式的茶餐廳及麵包店通常都會採用瑞士卷或卷蛋兩個叫法。

...

就咁睇 捲蛋好似岩D 不過呢個名係文字上真係唔明講緊乜

正解

從上文下理去分

叫開 蛋糕舖蛋卷

係咪又係港島區同新界區叫法唔同嗰啲閪野，記得話咩有首歌定咩港島人同新界人係完全冇聽人地嗰款。

揸枝槍去打仗d frd?

嘉頓咪有雪芳蛋糕.....

蛋捲係乾嗰啲，呢啲一直都係瑞士卷，由英文嚟架。

支那人會叫瑞士卷/蛋卷，但未聽過支那人會講卷蛋
以前做餅店時會講卷蛋嘅客都係上咗年紀嘅香港人

係，可能港島人叫瑞士卷，新界九龍叫卷蛋。

唔係講笑但好似真係係兩樣嘢

真心定直必po

蛋卷我理解就係一罐罐 食既話好易一地碎果啲

雷切S，千鳥A

維基：「戚風蛋糕只是一種音譯。chiffon原指一種布料，音譯雪紡。由於戚風蛋糕口感柔軟綿滑好似雪紡一般，所以有取其名稱為chiffon cake。」

既然大家都音譯，點解唔揀個用字靚啲讀落似啲既

智障

其實唔係乜柒有兩種叫法就一定有一個係蝗語

第一次見到卷蛋仲以為掉轉咗兩個字嚟寫
由細到大都叫roll cake做瑞士卷或者蛋卷，反而冇聽過身邊嘅人叫卷蛋
利申 都係90後

卷蛋肯定係老人家既叫法
點解會被淘汰 原因好明顯

中英港台日哦名成日撈埋一堆用架啦
果期興邊個地方嘅野就叫咩

發覺啲老香港用語成日比人當蝗語

雖然我自己係講瑞士卷，但屋企啲老人家係講卷蛋

睇你會唔會話黑人同白人係兩種嘢

根本係中國先叫瑞士卷, 佢哋最鍾意直譯
香港就叫開卷蛋

大陸人叫蛋糕卷

蛋卷肯定係叫錯

獎門人玩馮寶寶老豆果d先係蛋捲

2樣野黎，一種要浸鹽水，一種可以即食

卷蛋聽咗好多年啦喎 幾時又變左蝗語？

唔明有乜好分，我不嬲叫瑞士卷做蛋卷添啦
即係嗰啲擺到明支拿講開既視頻呀小區就真係唔好講

今次係第幾次卷蛋瑞士卷世界大戰, 卷蛋肯撚定唔係支化語, 有餅賣嘅超舊冰室真係叫卷蛋

覺得同煙肉/培根大戰無分別

台灣
Scone 叫司康
Bagel 叫貝果

喂！係英國，美國，egg roll 係春卷喎。正式來講，spring roll 係指細條嘅港式春卷，而egg rolls 係大條(同條亅size 差唔多），係雜水檔賣嗰啲。

都幾肯定美心9幾年係改叫瑞士卷， 近年先改返叫卷蛋

依家姜濤叫人地做悲勤架

香港就係多你依種撚樣
有香港味D語言習慣已經累積落黎 俾人接受
就硬係有人搬啲「正統」出黎 話xx年前都有人用
破壞約定俗成既講法
乜撚野素質 利便果堆字就落左黎

香港話本來就見長於創造力
係要直譯抄人用落既叫法

最癲見過有人叫佢蛋卷

是說謊蛋糕

今年43歳，香港出世，讀小學時已叫做卷蛋。

依家香港乜鳩都改過個名之後賣貴3倍
係戇鳩仔先買

追po途中 前面有人話捲蛋 支那啲人理解既蛋卷就係咁叫

其實chiffon個讀音係類似shi-fon 咁
先唔理個名係咪美心作，雪芳個譯音都係好過戚風

瑞士卷係嘉頓叫先

小朋友比個新名洗咗腦就當所有其他名係蝗語

曲得好夾硬...
獻醜不如藏拙啊巴打

呢個post聚集咗好多自己無聽過就當蝗語嘅人，幾時其他老香港詞彙會俾人當埋蝗語

可能十年後會有班傻仔話寵物小精靈同比卡超係蝗語

乜撚嘢嚟㗎 用埋啲蝗語
我由細到大都叫開寶可夢！皮卡丘！
(屌 打出嚟都覺得毛管戙)

係英國睇電視教人整Swiss roll. 不過同香港得D cream 唔同，有D 碎蛋糕同生果。

問你老母啦

食古早味就不如食紙包蛋😂

我而家先知原來同一樣野

係囉，明明就係「卷蛋糕」簡稱咗卷蛋，唔知點解後生個d會覺得怪

蘋果撻同檸檬撻夠係撻啦
唔通佢地又一樣喇喎

會員編號：31841
會員名稱：6帽王何家成
註冊日期：2016年11月28日

【5毛】
事蹟：對抗爭同路人幸災樂禍
詳細來源：

【CCTVB 擁躉】
事蹟：CCTVB 擁躉
詳細來源：

【藍絲】
事蹟：黑警當然唔會訂蘋果
詳細來源：

【on9list】
事蹟：封高登音樂台唔關佢事
詳細來源：

【五毛互含】
事蹟：同五毛黑警冷血林鄭殺港互含，仲話Gphone係痴瘋
詳細來源：

你個講法有啲奇怪，蛋卷，瑞士卷，卷蛋都有香港人叫開亦係香港人當時諗出嚟點解你個講法先有香港味？
而素質屌既原因係香港一直用質素但比大陸文化，政權洗到變常用語，屌既係文化入侵唔係正字。如果用你個講法其實素質係香港已經約定俗成左，唔通唔反？而瑞士卷一樣係直譯swiss roll

屌細個我呀嫲都係叫卷蛋 由細到大都叫卷蛋

chi譯做戚 關唔關chic之堡事？

富士蘋果同蛇果咪又係蘋果

話說之前老母買左盒古早味蛋糕返黎
我當時唔知咩黎就照食啦
仲讚佢：「隻紙杯蛋糕又幾好食喎！」
點知我老母當堂黑哂面唔講野
仲收起埋盒蛋糕
從此我就再冇見過佢買⋯⋯

先唔講最初係點叫
你呢段說話都順手攻擊埋「以前叫開瑞士卷」嘅觀點

應該關cheap事，cheap之堡

瑞士卷淨係諗到嘉頓果款，卷蛋不嬲都有

其實我知係唔同嘢
本來我只係想搞個笑話歧視黑人

早幾年先有呢個名咁
以前叫海綿蛋糕

謝巴打

大撚把人買先頂癮

我細個睇電視係嘉頓瑞士卷，幾蚊條，窮人恩物
到大個有錢買啲幾十蚊一條先知有人叫卷蛋

80後，健康院出世

卷蛋細個成日聽到
反而宜家冇乜人叫

有核提子同冇核提子係咪兩種生果

以前係叫卷蛋就肯定唔洗抝，不過過.....

四五十年前嘅卷蛋記憶中係比較實同硬身，近似pound cake ，後來嘅瑞士卷/雪芳蛋糕（分蛋打泡、材料比例唔同咗）係比較鬆軟，質感係有D唔同。

所以「卷蛋」同「瑞士卷」係兩樣唔同嘅嘢黎。

你掉轉左黎打…

未食過嘉頓瑞士卷都唔好話自己香港人啦

一樣，老豆老母都已經叫做蛋卷 但係唔知點解都會get到

80 年代啲麵包舖係叫卷蛋
關大陸乜撚野事，小朋友唔撚識就收皮啦

BTW好似係「捲蛋」，唔係「卷蛋」。

卷蛋都未聽過係咪腥港人？港英時期已經咁叫

海綿同戚風唔同野黎

chiffon係法文
法文嘅ch類似英文嘅sh音
所以其實讀雪芳比戚風正統

卷蛋我一向都係覺得指西餅鋪一條或者一件果款
瑞士卷就嘉頓果款
可頌，古早味，戚風都係台灣叫法啦。

卷蛋幾撚事又變左蝗語？叫撚左幾十年，我想講卷蛋同瑞士卷係兩樣野黎架who

其實日本最早發售既呢類蛋糕係叫瑞士卷，關鍵字：1950 ヤマザキ スイスロール（山崎 瑞士卷）
之後開始越嚟越多人整呢類蛋糕，為咗唔同山崎嗰隻瑞士卷撞名，就改咗名叫ロールケーキ(roll cake) 統稱呢個形狀既蛋糕

瑞士卷個名點嚟就唔知啦，有話係參考咗瑞士一款卷狀蛋糕諗出嚟既甜品所以改呢個名，都有話1880年～90年歐洲啲甜品書寫咗個咁既名。
只可以同你講，日本 swiss roll 係早過 roll cake 出現既名，不過而家啲人兩種叫法都有。
瑞士本身隻蛋糕叫 Biscuitrolle, Roulade，英文都叫 swiss roll , jelly roll。

兩個名都有人話幾十年前叫開，中意點叫咪點叫囉，又唔關美心嘉頓事既

因為台灣古早味蛋糕係台灣本土嘅傳統風味，但係喺香港嘅話就同韓風蛋糕一樣都係外來嘢，所以賣得貴過本土傳統蛋糕

不過真係，香港早幾年開始賣台灣古早味蛋糕，仲要啲人係排住隊去買，之後就越嚟越多標榜賣台灣古早味蛋糕。反而香港本土嘅傳統風味就無人問津，香港傳統麵包舖就越嚟越少，而家好多麵包舖都係賣日式、西式甚至台式麵包同蛋糕。好多遊客嚟香港都買Jenny cookies，但係Jenny cookies都唔係香港傳統嘅味道，反而真正香港傳統嘅紙包蛋糕、椰撻、椰繽、腸仔包呢啲真係冇幾多個遊客識。除咗麵包、蛋糕之外糯米糍都係一樣，好多後生仔賣麻糬、鮮奶麻糬，但係類似麻糬嘅香港傳統糯米糍就幾乎冇咩後生仔開舖賣，我諗而家賣傳統糯米糍嘅阿伯阿婆唔做之後應該都好難會再喺街買到糯米糍。可能因為我哋由細食到大太過習以為常，如果唔重視多啲屬於香港本土傳統味道嘅話，遲早有一日呢啲香港味會消失都唔奇。

好似英文翻譯出嚟 chiffon cake

dllm其實咪就係雪芳蛋糕囉

古早味蛋糕dllm以前叫開海綿蛋糕，以為改個名就高級d

證明香港人係弱智

小心d弱智仔兒登話你係老餅

咪臭係！

一向叫卷蛋

利申：80後

威風蛋糕

而家d兒登仔出生係中國香港，緊係唔知道港英嘅野，其實佢地而家係大陸仔一部分

見到就好笑

明明全部生果都有唔同品種，你最多曬命／買嗰時講吓個品種產地，但唔會吓吓糾正人「咩提子啊？我食緊既係巨峰葡萄(大家喜歡既台灣譯名)啊！咩蘋果啊？我食緊係富士蘋果啊」
但而家食個菠蘿就個個衝出嚟話呢個叫(台灣)鳯梨啊，唔係菠蘿啊on9仔

海綿蛋糕即係古早味蛋糕
戚風蛋糕即係雪芳蛋糕

我都成日睇錯

終於有人出黎話叫卷蛋，
我由細到大都係叫卷蛋，瑞士卷係好細個種....

我90後
由細到大叫開大大條個d係卷蛋，細細條叫瑞士卷
其實大家知咩咩黎就得喇，可能大家成長環境所接觸既叫法唔同，有咩好拗

Ananas comosus 就 Ananas comosus la 又鳳梨又菠蘿，番中學讀多次BIO la

海綿、古早、戚風=雪芳，好似係三樣唔同嘢黎播

八十後家政堂整過瑞士卷
卷蛋第一次聽

卷蛋都變蝗語，00後破四舊文革

係咪即係你唔憎美心啊五毛狗

八十後 由細到大都係叫瑞士卷 (九龍人)
之前有個同事話我成日早餐都食卷蛋 我先知呢個名 (佢青衣人)
唔知同邊區有冇關

全世界都係啦
marketing 黎

其實係好多人唔知係同一樣嘢嚟
以為係啲新嘢走去潮下

咁不如叫拉風蛋糕

冇聽過香港人咁叫喎
邊間舖頭？

根本兩樣都通
屋企兩樣都有叫開

瑞士卷係嘉頓細細碌嗰隻

培根就肯定係普通話譯音

瑞士卷係cheap雞乾憎憎果啲
卷蛋係好鬆好軟好好食果啲
我係咁分

去外國化

無撚有錯
唔係台灣就大晒 基因一鳩樣

次次食都肚痾
萬試萬靈

轉換標題為：简体：戚风蛋糕；香港：雪芳蛋糕；台灣：戚風蛋糕；
維基都唔識用

不學無術見識淺窄

, 大多你十年

以前80～90年代Swiss Roll响香港係叫卷蛋的。（利申：80年代香港出生，三代港燦家庭）過你唔知唔出奇，當年你爸媽都未拎到單程証嚟香港生你。

好尷尬😅

#直

屌same
有次同frd食嘢仲問佢咩係威風蛋糕

你唔撚識就出少句聲啦

有記憶以嚟已經叫緊卷蛋
幾十年嚟都係咁
支你老母那咩樓豬

我老母果輩都係叫卷蛋啦
樓主你條垃圾幾時落黎香港
死番上去啦屌你老母大陸狗

徙氣啦, 而家d 人又叫d 真珠奶茶做手搖, 又叫雪芳蛋糕做戚風, 明明多士就叫吐司

唔理源自邊度, 自貶香港人嘅叫法都係無撚骨氣嘅行為

唔係lor, 好撚大卷嘅都係叫瑞士卷

你老母大陸婆來? 我阿婆都識瑞士卷啦

笑死

你新香港人

就嚟有古早味細蓉
古早味叉燒㗎啦

因為台灣嘅牛角包係另一樣嘢
唔知香港跟乜撚

關美心叉事咩屌

唔去麵包舖
以前細個係叫瑞士卷

BTW 藍店

見到你講尷尬癌會尷尬啲

唔入哩個post真係唔知咩嚟

第一次聽

唔好嘈喇
不如叫蛋糕卷算啦

打咁大段野話俾人知自己係蝗

係咪00後呀？ 你老母個輩咪係我嗰輩囉

屌 po得出嚟梗係問過晒十九幾個親戚先出po啦
見住間間食開嘅新界麵包舖由Swiss roll 變晒做 roll cake 卷蛋 好驚訝突然全部去外國化
八十年代你班老豆老母咪又係大陸落嚟做真香港人

炎蝗子孫 係到嘈生晒

細個都叫開卷蛋喎
90後

原來你係垃圾00後

拉

轉乜撚野
廿年前都叫緊卷蛋

日本係叫roll cake 喎

係嘅係嘅

卷蛋

蛋卷

乜撚嘢嚟

蛋糕卷 >> 蛋卷
卷蛋糕 >> 卷蛋
瑞士卷 << Swiss Roll

頭兩個應該係食咗一個字姐, 其實咪一樣

聽落高級啲丫嘛，咪可以賣貴幾十蚊囉
好多香港人對雪芳蛋糕嘅認知係7仔10蚊2件嗰啲

今年31歲
威爾斯出世有BNO
細個係聖安娜/超羣見到都係叫卷蛋

雪芳呀

戇撚柒鳩

大陸叫蛋卷

連登仔啲思想仲守舊過啲廢老
細個叫咩就一定要學你咁叫
連戚風蛋糕都可以吹到應該叫雪芳蛋糕做乜鳩

唔知以為係類似日本玉子燒嗰種卷蛋。支那語永遠詞不達意

好少食，長知識

但卷蛋係本身就有嘅詞
甚至可能比瑞士卷仲老
我細個都係咁叫

我英屬香港人

我睇左大家嘅input.
發現好似 80-90年代市區多數叫卷蛋。
我依邊問過下啲新界長輩，佢地話兩種叫法都有，不過90年代係叫瑞士卷，虎皮卷喎。
係咪有地域分別啊？
好亂啊

豹都係貓科

班文科仔傻閪係咁架啦

大陸落嚟定係00後？

乜撚野都支那
幾鳩十年前啲件裝都已經叫緊做卷蛋啦

卷蛋撚係支那話問下你屋企啲老人家先啦

點止80-90年代呀
60-70年代興件裝果種嘅時候
已經叫緊做卷蛋啦
仲英屬英屬講到自己舊時穿越過黎咁

你地話卷蛋係錯架嘛
話你知你地搞錯又spin去守舊

你地fc都做唔到仲守護乜野廣東話呀

冇錯，以前去茶餐廳叫件捲蛋，佢切一件俾隻义碟仔上。捲蛋質地實D嘅，中間D奶油好甜。

後來80-90年代先出現嘅瑞士卷/雪芳/戚風蛋糕係鬆軟好多，質地同以前D捲蛋唔同嫁。

後期先有瑞士卷出現
成班小學雞未聽過卷蛋就屈人係蝗

好細好細個果陣食過茶記果啲件裝
啲cream唔係間間打得靚有啲會起沙添

其實都係果樣野黎
但可能科技廚藝進步咗就好食好多
btw雪芳同戚風係同一樣野黎
𠱸知點解近幾年多咗勁多人改口做戚風

巴打 我講緊雪芳呀
我係卷蛋派

你身分證R字頭定係M字頭？

梳無睇清楚

又唔係守舊嘅 雪芳蛋糕真係好聽啲
不過舊時港式餅舖又真係無乜點興賣齋雪芳蛋糕
磅裝果啲忌廉蛋糕都係海綿底嘅多
賣得最名雪芳蛋糕嘅都係嘉頓果啲包裝野
都算後期 無乜人知雪芳=戚風又真係正常嘅

屋企叫開蛋捲

其實睇哂d post兩種叫法都出現過係香港

好心d人唔好覺得同自己唔同=支那語....

夾硬老屈對方係支那抬高自己

古早味 姐係原味

啱唔哂，「古早味」應該係「古法的正宗原始味道」

糯米糍 雞批 椰撻 腸仔包 合桃酥
而家愈嚟愈搵到舊式賣同好食

佢叔仔比常威打死左啦

吹牙！DLLM

我細個，連電視台都係叫瑞士，反而係近十幾年先聽到卷蛋

利：50後，香港大

未烘嘅根本唔係叫吐司
logic failed

90年代初已經叫卷蛋

先利申80後
細個去麵包鋪成條買佢會寫瑞士卷
如果買切好一件件嗰啲會叫卷蛋

真，仲要係有得買紙包蛋糕嗰種舊式面包鋪

藍你老母咩

喂 支持！
做個統計&時間線
順便釐定幾時叫瑞士 幾時叫卷蛋

Sweet > Swiss >瑞士

哇 老人家
你知唔同於大家知 你就真係舊時代人物喇
想拜託你幫個忙問吓朋友 係咪有地域分別？

我見有50後 即係六七十年代嘅Ching 都話叫瑞士卷喎！
佢話電視台都係咁叫喎

睇麗的呼聲？

香港人點叫Bagel

日本卷蛋？？？
日本人唔用蛋呢個字
應該叫日本卷卵

真香港人叫Bagel

偽香港人先要樣樣嘢加中文名

依個真呀

係好戇鳩
但而家紅到去日本
喺日本要排隊買
Cls商機

卷卵即係奄列
錯到離晒譜

古早味個term 明明抄台灣
係台灣食過N間古早味 得一間係好食

以前冇香港人食呢樣嘢？
我鄉下仔，近十幾年先知有呢種麵包

我上三代都係叫卷蛋
我仲未grad嘅

佢地60年代開始分佈係何文田、上海街、大角咀、荃灣、葵涌依幾區以前係開廠嘅，全部都係叫卷蛋啱先問咗我媽佢話同我婆以前去茶記、豉油西餐廳同餅舖都係叫開卷蛋

再老果啲長輩對唔住無架生問米
因為仙遊咗啦

謝大大， 我祖上都係附近，有位又係60年代auntie話叫蛋卷
真係好亂

中日韓台都有㗎on9仔
台灣同韓國興得仲勁呀井底蛙

唔同架喎濕d軟身d果隻戚風
雪芳乾身d蛋味重d

好似係跟台灣，但係捲蛋真係好奇怪

可能真係有好多個叫法呢
你知又有水上人又有鬼佬又有圍頭佬

大家講開手機 超市 視頻 就唔好計較甘多啦

含卵

好似丁丁咁 唔同人都有唔同叫法

大家唔好拗
呢兩個用詞己經有好幾幾幾十年前己經用
高級D西式餅店叫瑞士卷
一般餅店仔叫卷蛋
兩者皆可

返而日本卷蛋真係未聽過
到唔知乜春嘢嚟？？？？

一直都叫開Bagel

大陸早幾十年前有L卷蛋你食
其實好多用詞都係跟香港

求樓主幫手置頂
儲值卡實名制意見書差四個鐘截止！要人！

細蓉同叉燒我唔知
但見到珍珠奶茶有已經出現古早味

淨係係支那話先可以將可頌讀到似法文音，一變左廣東話就9唔搭8，班柒頭唔該唔好亂跟

又嚟 同冰箱一樣
卷蛋我老竇老母嗰個年代都已經咁叫 又乜鳩支那化呀

「冷處理」呢啲真係支那字又唔見你哋提住嚟屌

我同事真係話係兩樣嘢

絕對係兩樣嘢

菠蘿

細蚊仔未聽過卷蛋就以為係蝗語

上一輩係呀卷蛋
係香港傳返大陸

異地風情囉
豬肉片飯同豚肉丼相比邊個賣貴啲

細個叫開 彈卷

鐵盒果款叫 但卷

利 80s

80後先真係蝗語反而冇人屌

兒登就係兒登，個個查都唔查
鳩up下就咁多正評

連登係咁撚on9 乜撚都係蝗語 舉多個例子
20年前顯卡就已經叫緊做顯卡啦
不過連登邏輯就係只要有大陸人用果個字 就即刻變成蝗語唔用得
夾硬要講顯示卡 痴撚柒線

佢地叫roll cake先啱，都有叫swiss roll

自己嗌開瑞士卷 之前都未聽過卷蛋
頭先問老母 佢話幾十年前已經聽過有人嗌卷蛋
然後佢話佢自己嗌開蛋卷

兩樣嘢黎

巴打你個名

勁吖師「伯」，成6～70歲人近十幾年聽過捲蛋，你响邊個香港大？深圳世界之窗嗰個？睇邊間電視台？是中央台嗎？
真羡慕你一把年紀咁追上潮流睇Samsung A90,、又老來學英語拼音、最令小弟佩服係咁嘅年紀仲可以同條女周圍去諗邊度食飯，真係美好得嚟太過虛幻、太過唔真實！

自己未聽過就話蝗語，你個名我都未聽過，係咪又係蝗語？

咁圓形一碌碌好易碎開果啲蛋卷你老母係點叫

超市又有得spin去蝗語度？好撚野

你d長輩全部都係蝗
只有我係本土

係咪曲

卷蛋係好老既香港叫法

不嬲都叫卷蛋
利申：30中
幼稚園放學就會叫老母卷蛋

除左卷蛋仲有切蛋, 聽過未?

冇合桃

都係嗌蛋卷
要問清楚係脆嘅定係蛋糕

你老母咁過癮

冇聽過中文名，都係叫 bagel

利申：唔鐘意食所以可能唔知有中文名

美心叫法都講得出，你應該係細個屋企好窮淨係有得食美心蛋糕果啲人嚟

啲餅鋪好似不嬲都叫開卷蛋？

其實chiffon 本身係法文單詞，叫chiffon cake 係因為個cake好柔軟棉滑，似一隻叫chiffon既布料⋯

至於讀音，法文 chiffon 係讀ʃifɔ̃ ，（絲芳）⋯

感覺呢位巴打講得啱，80後，的確細個時兩個字同時存在過，但細個時食落好似有啲唔同

屌 我以為我聽錯我問題
啱啱經過美心 個職員企出黎話卷蛋限時優惠特價
我心諗？卷蛋？what is 卷蛋蛋卷吖？
原來係瑞士卷

蛋卷